諗仲投白票 射落海既手足 入黎睇下沈旭暉用大數據分析

【#BigData 區選連登大數據核彈】清算甚麼的，等贏了再說。別投廢票，你我有責。

《泛民區選大勝，或將成和理非強心針》／ TaDay @ GLOs

區選近了，泛民應當悔改？

11月24日的黎明來到，相信不少人心中已決定好投票意向，由於政府和建制派造成極大民怨，這次選舉因此看來，會以泛民略勝、甚至大勝告終，但當中其實仍存在甚多未知之數。

黃絲理論上大多數人票投泛民，但是，對多年以來泛民「出賣港人」的行徑極之不滿，因而提倡以投白票或投建制的方式「懲罰泛民」的黃絲，其實亦有不少。假如大家仍猶不決，苦惱應否投白票以示選舉制度不公，甚至早已決意票投建制、「射落海都唔益泛民」的話，希望讀者先看看數據，繼而再三思而後行。

數據重點1：理大一役後抗爭者士氣回落，泛民在區選中大勝將可能扭轉頹勢

理大攻防戰後，抗爭者士氣受一定打擊，雖然 momentum 整體而言仍然十分高漲，但從上圖便可以明顯看出，自11月15日起，抗爭者民情便開始有冷卻趨勢，即使《香港人權與民主法案》分別於11月19日和11月20 於美國參、眾兩議通過，仍然無法鼓起抗爭者鬥志，士氣仍然持續下跌至今。

換言之，現在出現了運動至今第 4 次民情冷卻的機會。

如果今後沒有再發生任何大型行動或突發事件、或是政府或警方未有作出激發民憤的行為，根擄數據可以預測，社會運動最快會在 12 月中得到一定程度的平息。

如果抗爭者能在近日組織大規模遊行和集會，相信都可以有效「止血」，令抗爭者士氣回復平穩、甚至回升，而泛民在區選大勝的話，相信會是一枝非常有效的強心針。

數據重點2：投廢票及建制成連登風向

自理大一役後，連登出現大量「互屌」、「馬後砲」討論，先不論是否有意分化，亦無疑是影響士氣的因素之一。雖然連登現時和理大有關的討論已明顯減少，但從上圖可以看出，網軍的分化工作已轉移至區選的討論之上。

令人驚訝的是，從「連登投票討論」一圖可以看到，在連登討論區上對於投廢票或投建制的討論非常多，大部份時間，投建制的討論持續與投泛民的討論相若，而對投廢票的討論，更有不少時間遠高於投泛民的討論。

而從較詳細的「平均每小時留言量」看來，連登每小時平均有超過212個留言討論「投廢票或白票」，而「投建制」的討論則有超過175個，兩者都比「投泛民或本土」的152個討論還要多。

以其數量之多，就算撇除真心打算投廢票及建制的黃絲網民，也明顯可以看出是對方陣營正不斷透過大量網軍在連登製造投廢票及建制的輿論風向。

總結：敵人擁護我就反對，敵人反對我就擁護

雖然區選結果難以影響早已放棄議會制度幻想的勇武派示威者，但用常識推測便可以知道，對和理非而言，假如泛民區選能夠勝出甚至大勝，將會是一枝能夠重振如今陷入情緒低落狀態的和理非的特效強心針。

相反，假如建制在區選中勝利，將可預期整群和理非都會陷入「不知所措」的迷惘狀態，士氣隨時直插谷底；而政府、建制派和警方則會氣焰大增，並可以大條道理聲稱選舉結果反映「示威者暴力令民意逆轉」。同時，各國亦會將選舉結果解讀為香港政府已有能力「化解亂局」，國際戰線亦可宣告終結。

敵人擁護我就反對，敵人反對我就擁護，大家未必想泛民贏，但一定想建制輸。筆者明白想清算泛民的人的心情，但清算甚麼的，還是等真正光復了之後，再算吧。

作者：TaDay 公司為 GLOs 子公司，主要負責研究大數據及應用業務。我們基於大數據去嘗試掌握時勢及分析世界大趨勢，並且希望能夠加強大家對於大數據的理解，將這項新技術更應用於日常當中。

中共出招不停分化緊我地啊

大家唔好中計

區選結果 對成個運動好大影響

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

我地唔只要贏 仲要大勝
非建制vs建制 最好做到7:3以上